Talukoha rendi kontrakt.
Astusid kohtu ette Jaan Simoi ja Ado Simoi eestkostjad Tõnu Seppur ja Jaan Idam ning palusid järgmist leppingut maha kirjutada.
§ 1.  Ado Simoi eestkostkad Tõnu Seppur ja Jaan Idam rendiwad poole Künnapuu talu kohta No53 Jaan Idamile ühe aasta peale, mille eest tema 85 rubla aastas renti maksab.
§ 2. Koha kattused hoonetel jäewad rentnik Jaan Simoi parandada, ning ei ole temal niisuguse kohendamise eest midagi maksu nõudmist.
§ 3. Koht saab niisama suguses olekustagasi antud, kui ta nüüd wastu woetud on saanud, ei tohi aga mitte halwemas korras olla.
§ 4. Rentnik Jaan Simoi teeb ka selle poole talule peale pantawad orjused ja sillad, raha maksud aga jäewad rentijate peale maksta.
§ 5. Peab oma haige ema ning wenna Ado eest hoolt pidama, neid soendama ning puhastama ja korterid andma.
§ 6. Peab ema Mari Simoi lehma oma karja hulgas käima ning talwes selle talu põhus pidama.
§ 7. Rentnik Jaan Simoi ei tohi oma woliga mitte metsast wõtta, waid peab selleks rentijate käest luba paluma.
§ 8. Rentnik Jaan Simoi maksab järgmistel tärminidel renti: 1Mail 1895a. maksab 42 rubla 50 kop. ja 1 Oktobril 1895a. 42 rubla 50 kop.  ning nimetud tärminideks mitte maksetud ei ole, siis maksab tema 4% selle eest. Eelseisaw lepping sai ette loetud ning oliwad kõik sellega rahul, mis peale allakirjutanud Tõnno Seppor (allkiri), Jaan Idam (allkiri), Jaan Simoi (allkiri). Kauba tegijad Tõnu Seppur, Jaan Idam ning Jaan Simoi on wallakohtule tuntud, kes ka eelseiswa tingimistega rahul on olnud ning oma käega alla kirjutanud, sellepärast on see leping aktiraamatusse kohtu istumisel eesistnik J. Tiss (allkiri), kohtumees A. Roosmann ja J. Leppik juures olles sisse kirjuttud ning õigeks tunnistud.
Eesistuja J. Tiss (allkiri)
Kirjutaja A. Martinson (allkiri)
